<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maxime Sahroui - Freelance JavaScript Developer</title>
    <description>I&#39;m a Freelance JavaScript Developer living in Belgium. I like : JavaScript, Node.js, AngularJS, Meteor, Startup World, Growth Hacking and Agile Methodologies.
</description>
    <link>http://maximesahroui.be/</link>
    <atom:link href="http://maximesahroui.be/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 16:53:59 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 16:53:59 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>ES6 ressources</title>
        <description>&lt;p&gt;Hey guys! Today is a interesting day ;)&lt;br /&gt;
I’ve met an interesting company (startup-like) looking for a good JS developer: &lt;a href=&quot;http://www.qualifio.com/&quot;&gt;Qualifio&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They work with Node.js / AngularJS and more interesting, with ES6 through &lt;a href=&quot;https://babeljs.io/&quot;&gt;Babel&lt;/a&gt;. Thats so cool because, here in Belgium, the Node.js missions are really uncommon… Did I mention that they work Agile? #happy #developer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For those like me using CoffeeScript, here is an interesting &lt;a href=&quot;https://robots.thoughtbot.com/replace-coffeescript-with-es6&quot;&gt;guide&lt;/a&gt; to switch to ES6.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If like me you wanna learn ES6, here some interesting links to boost your &lt;strike&gt;rookie&lt;/strike&gt; skill:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/ericdouglas/ES6-Learning&quot;&gt;Eric Douglas Guide&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;(best ressource)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://exploringjs.com/&quot;&gt;Exploring ES6 Online Book&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/playlist?list=PLEKIsm9AjY8LfH5cYnhJE-L5A7NWis6qB&quot;&gt;Interesting ES6 Playlist on YT&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;(JSBroadcast)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;I hope you’ll enjoy these ressources ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See you next time…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/javascript/es6/babel/learning/english/2015/06/20/es6-ressources.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/javascript/es6/babel/learning/english/2015/06/20/es6-ressources.html</guid>
        
        
        <category>javascript</category>
        
        <category>es6</category>
        
        <category>babel</category>
        
        <category>learning</category>
        
        <category>english</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes aventures au NEST #END</title>
        <description>&lt;p&gt;Deux semaines ! DEUX SEMAINES !!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et oui… deux semaines que le NEST’up Spring 2015 s’est terminé avec un Demo Day assez mémorable. Il est peut être temps pour moi de revenir sur les derniers jours d’action au sein de cette aventure inoubliable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d’abord la semaine post-DD (&lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;émo &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;ay) a été entièrement consacrée à Rengo et le développement de leur application mobile. Je tiens à féliciter principalement &lt;a href=&quot;https://nomocas.github.io/&quot;&gt;Gilles&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/jorisvanhecke&quot;&gt;Joris&lt;/a&gt; pour l’application qu’ils ont réussi à sortir en trois petites journées. Même si je les ai rejoins le dernier jour, ils ont fait un boulot assez impressionnant avec &lt;a href=&quot;http://ionicframework.com/&quot;&gt;Ionic&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le pré-DD, c’était beaucoup plus choatique : modifications, création, modification, édition, énervement, stress et encore modifications :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref tout ce qu’on aime en tant que développeur : de la bonne pression. Mais je pense que dans l’ensemble, on a été assez carré et juste dans le temps imputé aux différentes startups. Petit clin d’oeil à &lt;a href=&quot;http://mybeerbox.be/&quot;&gt;MyBeerBox&lt;/a&gt; qui a essayé de nous acheté du temps contre de la bière… Allez comprendre, ça a peut être marché… au début du moins !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà en gros deux mois de pure folie et d’amusement le plus total. J’ai vraiment aimé cette expérience et j’espère pouvoir la réitérer si l’occassion se présente. Cela m’a ouvert les yeux sur ce que j’aime réellement : le développement ainsi que l’entrepreneuriat. C’est donc tout naturellement que j’ai décidé de participer à un &lt;a href=&quot;http://www.entrepreneurs-weekend.be/&quot;&gt;Entrepreneur Weekend&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’y ai appris par le biais de coachs expérimentés le &lt;a href=&quot;http://theleanstartup.com/&quot;&gt;Lean Startup&lt;/a&gt; et globalement comment lancer son activité en tant qu’indépendant ainsi que tout un chapitre très intéressant sur les finances. J’en profite pour citer quelques intervenants que je remercie pour leurs interventions, leurs propos, leurs connaissances ou simplement leur partages. Merci !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/A_Couvreur&quot;&gt;Aurélie Couvreur&lt;/a&gt; - pour ton accueil et l’organisation du weekend.
&lt;a href=&quot;https://twitter.com/alexleunen&quot;&gt;Alexandra Leunen&lt;/a&gt; - pour tes précieux conseils.
&lt;a href=&quot;https://twitter.com/dcourteaux&quot;&gt;Davy Courteaux&lt;/a&gt; - pour ton retour sur expérience et l’honnêteté de tes propos.
&lt;a href=&quot;https://plus.google.com/117937313026421816635/about&quot;&gt;Olivier Kahn&lt;/a&gt; - car avec toi, la finance n’a jamais été aussi simple !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’hésitez pas à les contacter si vous souhaitez lancer votre business… Ils partagent leurs expériences et vous conseilleront.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai également rencontré quelques entrepreneurs assez sympa comme entre autres : “&lt;a href=&quot;http://www.desfillesaretordre.com/&quot;&gt;Des filles à retordre&lt;/a&gt;” qui vendent &lt;a href=&quot;http://www.desfillesaretordre.com/la-box-belge/&quot;&gt;La Box Belge&lt;/a&gt; (n’hésitez pas, c’est vraiment sympa !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour conclure : au même titre que le &lt;a href=&quot;http://www.nestup.be&quot;&gt;NEST’up&lt;/a&gt;, je retire de cet &lt;a href=&quot;http://www.entrepreneurs-weekend.be/&quot;&gt;Entrepreneur Weekend&lt;/a&gt; une expérience grandissante me confortant dans mon activité professionnelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci à tous et à bientôt !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/ionic/mvp/entrepreneurship/2015/06/11/mes-aventures-au-nest-number-end.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/ionic/mvp/entrepreneurship/2015/06/11/mes-aventures-au-nest-number-end.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>nest&#39;up</category>
        
        <category>ionic</category>
        
        <category>mvp</category>
        
        <category>entrepreneurship</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes aventures au NEST #8</title>
        <description>&lt;p&gt;Ca y est ! Il est en ligne : &lt;a href=&quot;http://www.mybeerbox.be&quot;&gt;MyBeerBox&lt;/a&gt; ! #Happy&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon c’est un M.V.P. donc soyez indulgents, mais le résultat est assez sympa visuellement et surtout, fonctionnel ! Oui, &lt;a href=&quot;http://www.my-beer.be&quot;&gt;MyBeer&lt;/a&gt; peut &lt;strong&gt;déjà&lt;/strong&gt; faire des revenus grâce à la &lt;strong&gt;#nestupdevteam&lt;/strong&gt; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ce qui est du “dev side”, nous avons même créé un API restful pour une éventuelle évolution du service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour cette semaine, nous avons également commencé l’application de &lt;a href=&quot;http://vestir.me/&quot;&gt;VestiR&lt;/a&gt; et pour lundi prochain, nous commencerons celle de &lt;a href=&quot;http://www.rengoapp.com/&quot;&gt;Rengo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour &lt;a href=&quot;http://vestir.me/&quot;&gt;VestiR&lt;/a&gt;, il s’agit d’une application web en mode concierge ou l’utilisateur va se créer un profil utilisateur avec ses différentes mensurations. L’objectif de l’équipe derrière sera de lui proposer plusieurs liens en relation avec sa recherche :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jules est &lt;strong&gt;grand et fort&lt;/strong&gt; et a toujours des problèmes pour se trouver une chemise. Et bien Jules va donc se créer un &lt;strong&gt;profil&lt;/strong&gt; sur l’application web en mentionnant ses &lt;strong&gt;mensurations de façon précise&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&quot;http://vestir.me/&quot;&gt;VestiR&lt;/a&gt;, après une recherche sur différentes plateformes sera en mesure de lui proposer plusieurs solutions pour résoudre son problème : trouver la chemise parfaite pour sa carrure. Pour Jules, il ne restera plus qu’à payer et obtenir sa chemise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coté de &lt;a href=&quot;http://www.rengoapp.com/&quot;&gt;Rengo&lt;/a&gt;, il s’agit d’une application mobile proposant aux parents de l’aide pour récupérer leurs enfants en cas de problèmes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julia est malheureusement retenue en meeting et &lt;strong&gt;ne peut pas&lt;/strong&gt; se libérer avant 18:30. Pourtant, Quentin, son fils, termine son entrainement de tennis à 17:00 et elle ne veut pas &lt;strong&gt;le laisser attendre tout seul&lt;/strong&gt;. La solution à ses problèmes &lt;a href=&quot;http://www.rengoapp.com/&quot;&gt;Rengo&lt;/a&gt; ! Grâce à l’application, Julia va envoyer à &lt;strong&gt;son cercle&lt;/strong&gt; d’amis proches une alerte pour savoir : qui dans son entourage peut récupérer Quentin à la fin de son entrainement. Heureusement pour Julia, Valentin, le papa du meilleur ami de Quentin va lui aussi rechercher son fils à 17:00. Après &lt;strong&gt;une mise en relation&lt;/strong&gt; en mode concierge (dans un premier temps), Quentin rentera avec Valentin et son fils. Julia, &lt;strong&gt;soulagée&lt;/strong&gt;, n’a plus qu’à passer rechercher son fils à la maison de Valentin après son meeting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les deux conceptes sont super sympa et intéressants niveau technique : du Node.js pour &lt;a href=&quot;https://nodejs.org/&quot;&gt;VestiR&lt;/a&gt; et de l’&lt;a href=&quot;http://ionicframework.com/&quot;&gt;ionic&lt;/a&gt; pour Rengo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons également eu une demande de la part de &lt;a href=&quot;http://trigghr.com/&quot;&gt;trigghr&lt;/a&gt; concernant la mise en place d’un &lt;strong&gt;script de scrapping de données&lt;/strong&gt; sur LinkedIn. L’idée est de récupérer un maximum d’information sur les compagnies. Après quelques minutes nous avons trouvé une API disponible :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.linkedin.com/ta/federator?query={:q}&amp;amp;types=company&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut bien évidemment remplacer le {:q} par le critère de recherche. Ce n’est pas le plus sexy du monde, mais c’est déjà une bonne base pour commencer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le reste de la semaine, nous pensons pouvoir clôturer l’application de &lt;a href=&quot;http://vestir.me/&quot;&gt;VestiR&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le prochain article, je pense parler du concept de “&lt;strong&gt;M.V.P. lab&lt;/strong&gt;” que nous testons. Mais également des choses qui m’ont plues et déplues durant l’aventure. Je suis toujours entrain de chercher des points négatifs, mis à part la distance Mont-Saint-Guibert - Couvin (120 km), je n’en vois pas du tout !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allez, à très vite !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 May 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/nodejs/ionic/mvp/2015/05/06/mes-aventures-au-nest-number-8.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/nodejs/ionic/mvp/2015/05/06/mes-aventures-au-nest-number-8.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>nest&#39;up</category>
        
        <category>nodejs</category>
        
        <category>ionic</category>
        
        <category>mvp</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes aventures au NEST #7</title>
        <description>&lt;p&gt;Presque une semaine sans nouvelles… et pour cause : finaliser une application de vente de bières en ligne pour &lt;a href=&quot;http://my-beer.be/&quot;&gt;MyBeer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La partie n’était pas de tout repos, principalement avec l’intégration et la modification du design et la présentation qui devait absolument être terminée pour le jeudi 30 avril 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le principe en quelques mots : &lt;a href=&quot;http://my-beer.be/&quot;&gt;MyBeer&lt;/a&gt; propose la MyBeerBox, une boite contenant au choix 4 ou 8 bières totalement dénudées de tout packaging. L’idée est de faire découvrir de nouveaux produits aux consommateurs en y ajoutant de petits goodies comme les conseils des brasseurs pour déguster leurs produits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau technique ça donne :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Créer une landing page avec présentation du service ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Commander une MyBeerBox ou de souscrire à un abonnement (3, 6 ou 12 mois) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Valider sa commande sur Stripe ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Créer un système d’emailing pour le client et l’équipe ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mettre au point une API ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sécuriser le tout par une interface administrateur ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Déployer l’application en live sur un VPS. &lt;strong&gt;(en cours)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour réaliser ce M.V.P. en deux jours, nous avons opté pour une application en &lt;strong&gt;Node.js&lt;/strong&gt; prototypée avec ce repository : &lt;a href=&quot;https://github.com/mjhea0/node-stripe-charge&quot;&gt;mjhea0/node-stripe-charge&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai été énormément supris par la facilité de mettre en place &lt;a href=&quot;https://stripe.com/be&quot;&gt;Stripe&lt;/a&gt; (relativement à PayPal ou Ogone…) : une paire de clés sandbox et le tour est joué ! Je pense sincèrement que je ré-utiliserai cette technologie dans mes futurs projets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après la présentation des M.V.P.’s (je vous invite à regarder les différents projets sur mon &lt;a href=&quot;https://twitter.com/maximeshr&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;) nous avons reçu avec &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mlainez&quot;&gt;Marc&lt;/a&gt; deux autres startups pour les aider dans leurs projets. Il s’agit de &lt;a href=&quot;http://www.rengoapp.com/&quot;&gt;Rengo&lt;/a&gt; et de &lt;a href=&quot;http://vestir.me/&quot;&gt;VestiR&lt;/a&gt;. Mais je reviendrai dessus la semaine prochaine avec des photos de leurs prototypes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’en profite également pour vous présenter les différentes startups qui sont incubées ici :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://trigghr.com/&quot;&gt;trigghr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rengoapp.com/&quot;&gt;Rengo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://my-beer.be/&quot;&gt;MyBeer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://coocook.be/&quot;&gt;CooCook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://swanest.com/&quot;&gt;swanest&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://vestir.me/&quot;&gt;vestiR&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/FittinRoomApp/&quot;&gt;fittin’room&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si fittin’room passe par ici, je n’ai pas trouvé de landing page, alors j’ai redirigé vers leur FaceBook ! Désolé les gars :(&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 02 May 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/nodejs/express/stripe/mvp/2015/05/02/mes-aventures-au-nest-number-7.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/nodejs/express/stripe/mvp/2015/05/02/mes-aventures-au-nest-number-7.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>nest&#39;up</category>
        
        <category>nodejs</category>
        
        <category>express</category>
        
        <category>stripe</category>
        
        <category>mvp</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Learning Meteor #1</title>
        <description>&lt;p&gt;Hello guys! I hope you’re well!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For my first post, I decide to cover the all installation of Meteor on *NIX/Mac. If you’re a Windows fan, please have a look &lt;a href=&quot;https://win.meteor.com/&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;installing-meteor&quot;&gt;Installing Meteor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;First thing first, open a terminal and install the latest official Meteor release:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;curl https://install.meteor.com/ &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;|&lt;/span&gt; sh&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;After the installation, you should be able to create Meteor application. If not, restart your terminal:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;meteor create my-super-cool-app
my-super-cool-app: created.

To run your new app:
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;my-super-cool-app
  meteor&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Meteor will create a new folder called &lt;code&gt;my-super-cool-app&lt;/code&gt; with all the files that a Meteor application needs:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;tree -a
. // my-super-cool-app dir
├── .meteor
│   ├── .finished-upgraders
│   ├── .gitignore
│   ├── .id
│   ├── &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;local&lt;/span&gt;
│   │   └── isopacks
│   ├── packages
│   ├── platforms
│   ├── release
│   └── versions
├── my-super-cool-app.css
├── my-super-cool-app.html
└── my-super-cool-app.js&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;As you can see Meteor doesn’t require specific structure to work. You can find more documentation about structuring application on &lt;a href=&quot;http://docs.meteor.com/#/full/structuringyourapp&quot;&gt;official documentation&lt;/a&gt;. But if you’re like me, building scalable and large application, you need to improve this! After some research I found a pretty cool package named: &lt;a href=&quot;https://github.com/iron-meteor/iron-cli&quot;&gt;iron-cli&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A command line scaffolding tool for Meteor applications. It automatically creates project structure, files and boilerplate code.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;installing-iron&quot;&gt;Installing iron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;iron&lt;/strong&gt; requires &lt;a href=&quot;https://nodejs.org/&quot;&gt;node.js&lt;/a&gt; to work. I’ve already written &lt;a href=&quot;http://maximesahroui.be/javascript/2014/11/18/installer-node-dot-js-sans-les-droits-administrateur-sous-ubuntu.html&quot;&gt;a post&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;in french&lt;/em&gt;) about it. But, if you’re looking for the quickest way to install it, you can follow this &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/maximeshr/e2415c846c9d6930f318#file-node-and-npm-in-30-seconds-sh&quot;&gt;gist&lt;/a&gt;. If you have any question about it, you can contact me in the comments section below.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let’s install &lt;strong&gt;iron&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;npm install -g iron-meteor
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;iron &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;help&lt;/span&gt;

A &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;command &lt;/span&gt;line scaffolding tool &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; Meteor applications.

Usage: iron &amp;lt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;command&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&amp;lt;args&amp;gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&amp;lt;opts&amp;gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt;

Examples:
  &amp;gt; iron generate:scaffold todos
  &amp;gt; iron generate:view todos/todo_item

The default &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;command &lt;/span&gt;will run your meteor application.

Commands:
┌──────────┬────────────────────────────────────────────────┐
│ build    │ Build your application into the build folder.  │
├──────────┼────────────────────────────────────────────────┤
│ create   │ Create a new iron meteor project.              │
├──────────┼────────────────────────────────────────────────┤
│ generate │ Generate different scaffolds &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; your project. │
├──────────┼────────────────────────────────────────────────┤
│ &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;help&lt;/span&gt;     │ Get some help.                                 │
├──────────┼────────────────────────────────────────────────┤
│ init     │ Initialize your project structure.             │
├──────────┼────────────────────────────────────────────────┤
│ migrate  │ Migrate to the new iron project structure.     │
├──────────┼────────────────────────────────────────────────┤
│ run      │ Run your app &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; a given environment.          │
└──────────┴────────────────────────────────────────────────┘&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Has you can see, you can now create application with iron:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;iron create my-app
created my-app
created my-app/.iron
created my-app/.iron/config.json
created my-app/bin
created my-app/bin/.gitkeep
created my-app/build
created my-app/build/.gitkeep
created my-app/build/README
created my-app/config
created my-app/config/.gitkeep
created my-app/config/development
created my-app/config/development/env.sh
created my-app/config/development/settings.json
Creating project  app... &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;|&lt;/span&gt;
Meteor app created
created my-app/app/client
created my-app/app/client/.gitkeep
created my-app/app/client/collections
created my-app/app/client/collections/.gitkeep
created my-app/app/client/head.html
created my-app/app/client/lib
created my-app/app/client/lib/.gitkeep
created my-app/app/client/stylesheets
created my-app/app/client/stylesheets/.gitkeep
created my-app/app/client/templates
created my-app/app/client/templates/.gitkeep
created my-app/app/client/templates/layouts
created my-app/app/client/templates/layouts/master_layout
created my-app/app/client/templates/layouts/master_layout/master_layout.html
created my-app/app/client/templates/layouts/master_layout/master_layout.js
created my-app/app/client/templates/shared
created my-app/app/client/templates/shared/loading
created my-app/app/client/templates/shared/loading/loading.html
created my-app/app/client/templates/shared/not_found
created my-app/app/client/templates/shared/not_found/not_found.html
created my-app/app/lib
created my-app/app/lib/.gitkeep
created my-app/app/lib/collections
created my-app/app/lib/collections/.gitkeep
created my-app/app/lib/controllers
created my-app/app/lib/controllers/.gitkeep
created my-app/app/lib/controllers/home_controller.js
created my-app/app/lib/methods.js
created my-app/app/lib/routes.js
created my-app/app/packages
created my-app/app/packages/.gitkeep
created my-app/app/private
created my-app/app/private/.gitkeep
created my-app/app/public
created my-app/app/public/.gitkeep
created my-app/app/server
created my-app/app/server/.gitkeep
created my-app/app/server/bootstrap.js
created my-app/app/server/collections
created my-app/app/server/collections/.gitkeep
created my-app/app/server/controllers
created my-app/app/server/controllers/.gitkeep
created my-app/app/server/lib
created my-app/app/server/lib/.gitkeep
created my-app/app/server/methods.js
created my-app/app/server/publish.js
created app/client/templates/home
created app/client/templates/home/home.html
created app/client/templates/home/home.js
created app/client/templates/home/home.css
created app/client/stylesheets/main.css
Installing the package  iron:router... &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;|&lt;/span&gt;
Changes to your project&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;&amp;#39;&lt;/span&gt;s package version selections:

iron:controller        added, version 1.0.7
iron:core              added, version 1.0.7
iron:dynamic-template  added, version 1.0.7
iron:layout            added, version 1.0.7
iron:location          added, version 1.0.7
iron:middleware-stack  added, version 1.0.7
iron:router            added, version 1.0.7
iron:url               added, version 1.0.7


iron:router: Routing specifically designed &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;for&lt;/span&gt; Meteor

✔ iron:router&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;To run the application: &lt;code&gt;$ iron run&lt;/code&gt;. You can also run it in a specific environment: &lt;code&gt;$ iron run --env=staging&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;what-we-have-done-today-&quot;&gt;What we have done today ?&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Installing meteor&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Installing iron-cli for large and scalable application&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/javascript/meteor/learning/english/2015/04/26/learning-meteor-number-1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/javascript/meteor/learning/english/2015/04/26/learning-meteor-number-1.html</guid>
        
        
        <category>javascript</category>
        
        <category>meteor</category>
        
        <category>learning</category>
        
        <category>english</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes aventures au NEST #6</title>
        <description>&lt;p&gt;Coucou les amis !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’espère que vous allez bien, car j’ai eu l’occasion de faire un truc assez génial aujourd’hui au NEST ! &lt;a href=&quot;http://my-beer.be&quot;&gt;MyBeer&lt;/a&gt; est venu me confier leur MVP ! Bon ils avaient pas grand choix, j’étais le seul gars de la devteam de présent ce mercredi :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idée est assez &lt;strong&gt;kool&lt;/strong&gt; : chaque mois, &lt;a href=&quot;http://my-beer.be&quot;&gt;MyBeer&lt;/a&gt; propose une box surprise contenant 4 à 8 bières spéciales &lt;strong&gt;suprises&lt;/strong&gt; basées sur un thème. La question du thème est importante ! Si vous n’aimez pas la brune, pourquoi prendre la box de ce mois ?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ce qui concerne la livraison, une carte avec points de relais doit être implémentée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis parti sur une base &lt;a href=&quot;https://nodejs.org/&quot;&gt;node.js&lt;/a&gt; + &lt;a href=&quot;http://expressjs.com/&quot;&gt;express&lt;/a&gt; pour le serveur et &lt;a href=&quot;https://stripe.com/be&quot;&gt;stripe&lt;/a&gt; pour le paiement. Je ne peux pas encore vous montrer le résultat, mais peut être que tout sera prêt pour ce vendredi… donc &lt;em&gt;keep eyes open&lt;/em&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai également découvert &lt;a href=&quot;https://moltin.com/&quot;&gt;Moltin&lt;/a&gt; qui me semble une solution e-commerce super intéressante couplée avec &lt;a href=&quot;https://angularjs.org/&quot;&gt;AngularJS&lt;/a&gt;. Je la testerai probablement lors de mes prochains projets traitant du sujet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/nodejs/express/moltin/mvp/2015/04/23/mes-aventures-au-nest-number-6.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/nodejs/express/moltin/mvp/2015/04/23/mes-aventures-au-nest-number-6.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>nest&#39;up</category>
        
        <category>nodejs</category>
        
        <category>express</category>
        
        <category>moltin</category>
        
        <category>mvp</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Learning Meteor, the hard way!</title>
        <description>&lt;p&gt;Hi guys! I’m so excited because, first of all, it’s my first post in english since long time. I apologize for any orthographic mistake in these posts. English is not my mother tongue but I hope it will be nice to be read :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Second, I will write posts about a cool technologie that I wanna learn since months : &lt;a href=&quot;https://www.meteor.com/&quot;&gt;Meteor&lt;/a&gt;. The global goal is to master it after seven weeks of intensive learning. By intensive, I mean learning everyday. The optional goal is to have more reader and maybe some &lt;a href=&quot;https://www.meteor.com/&quot;&gt;Meteor&lt;/a&gt; jobs (as freelance)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After these weeks, I wanna build a powerful parsing application using what I’ve learned.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Why seven weeks? Because in seven weeks, it’s my birthday. What is the best gift that mastering &lt;a href=&quot;https://www.meteor.com/&quot;&gt;Meteor&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;About frequency, I think one or two posts each week is nice for you and for me…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OK, that’s all for today, cya soon!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/javascript/meteor/learning/english/2015/04/23/learning-meteor-the-hard-way.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/javascript/meteor/learning/english/2015/04/23/learning-meteor-the-hard-way.html</guid>
        
        
        <category>javascript</category>
        
        <category>meteor</category>
        
        <category>learning</category>
        
        <category>english</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes aventures au NEST #5</title>
        <description>&lt;p&gt;Rétrospective tardive… ! Mes excuses :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bilan positif pour cette journée (15/04) bien ensoleillée au NEST (jusqu’à 25 °C) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mise en place de la dashboard :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niveau technique, nous avons utilisé &lt;a href=&quot;https://github.com/fabiocaseri/dashing-js&quot;&gt;dashing-js&lt;/a&gt; un fork de &lt;a href=&quot;http://dashing.io/&quot;&gt;dashing&lt;/a&gt; mais en JavaScript (♥♥♥). Avec &lt;a href=&quot;https://github.com/nomocas&quot;&gt;Gilles&lt;/a&gt;, nous avons effectué plusieurs correctifs dans l’espoir d’améliorer cette version… Mais avec une activité datant de plus d’un an sur le repository… nous avons maigre espoir !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, le plus sympa est que le dashboard est terminé et prêt à recevoir les différentes metrics des startup. Vous pouvez consulter l’application directement en live en suivant &lt;a href=&quot;https://protected-basin-3344.herokuapp.com/sampletv&quot;&gt;ce lien&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le rendu sur la T.V. est vraiment sympa !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/nest-up-adventures/dashing-tv.jpg&quot; alt=&quot;dashing-tv&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coté de &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/jorisvanhecke&quot;&gt;Joris&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;http://valentin.escoyez.be/&quot;&gt;Valentin&lt;/a&gt;, ils ont pu terminer la landing-page de &lt;a href=&quot;http://my-beer.be/&quot;&gt;My Beer&lt;/a&gt;. Et je dois avouer que le rendu est vraiment sympathique ! En tout cas, Marcus sait comment s’y prendre avec les devs :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/nest-up-adventures/working-mybeer.jpg&quot; alt=&quot;working-mybeer&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien joué à tous et bon boulot ! :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/dashboard/2015/04/20/mes-aventures-au-nest-number-5.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/dashboard/2015/04/20/mes-aventures-au-nest-number-5.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>nest&#39;up</category>
        
        <category>dashboard</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes aventures au NEST #4</title>
        <description>&lt;p&gt;Pour les plus observateurs d’entre-vous qui l’ont déjà remarqué, j’ai ajouté un petit module de commentaire. Rien de très complexe, simplement un petit script JavaScript qui relie l’API de &lt;a href=&quot;https://disqus.com&quot;&gt;disqus&lt;/a&gt; avec mon site. C’est vraiment à la portée de tous ! N’hésitez pas si vous souhaitez ajouter cette fonctionnalité à votre site. De plus, &lt;strong&gt;disqus&lt;/strong&gt; propose plusieurs modules d’intégration à des plateforme de blog existantes tels que : Wordpress, Blogger, Drupal et quelques autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/disqus.png&quot; alt=&quot;disqus intégration&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau du NEST’up pas mal de choses intéressantes, dont une première participation à un brainstorming pour aider une startup. L’objectif : &lt;em&gt;trouver un nom&lt;/em&gt; ! Et bon sang, qu’est-ce que c’est complexe… Probablemnt l’un des exercice les plus difficile à accomplir lors de la création d’une entreprise ou d’un produit. Car il ne faut pas oublier qu’un nom est une image de marque, non seulement il doit plaire mais également refléter les valeurs qu’il incarne. Pour cela, nous avons effectué un brainstorming légèrement spécial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après un petit &lt;strong&gt;“bang”&lt;/strong&gt; - non ce n’est pas ce que vous croyez, mais bien un jeu permettant aux différents membres de faire connaissance rapidement - nous avons composé trois équipes (3 - 3 - 2).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Objectif 1 : Trouver les deux meilleurs noms possibles en moins de deux minutes ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Objectif 2 : Trouver les deux pires noms possibles en moins de deux minutes ;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Les deux meilleurs noms de chaque équipe sont jetés à la poubelle tandis que les deux pires noms sont transmis au groupe à sa gauche.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Objectif 3 : Transformer les deux pires noms de son voisin en deux noms en moins de deux minutes ;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ces six noms (deux par groupes) sont conservés pour la dernière phase. En parlant de phase, ce workshop est composé de six phases. Prévoyez entre une et deux heures pour le faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous enchainons avec la présentation de plusieurs images spécifiquement sélectionnées par le WM (workshop master, c’est cool comme nom non ?).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Objectif 4 : Donner un maximum d’adjectifs et/ou de verbes en rapport avec une image donnée.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ces “mots” sont sauvegardés, au même titre que les six noms précédents. Nous effectons le même exercice, non plus avec des images mais cinq mots représentants les valeurs que le WM souhaite transmettre. De plus la contrainte adjectifs et/ou verbes n’est plus obligatoire.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Objectif 5 : Trouver des mots en rapport avec les valeurs du WM.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Une fois tous ces éléments à notre disposition, chaque membre dispose &lt;strong&gt;uniquement&lt;/strong&gt; de dix points à répartir entre les différents éléments : noms, valeurs et mots. Il est également possible de voter dix fois pour le même élément. Aucune restriction à ce niveau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois les éléments sélectionnés, nous éliminons le reste pour se concentrer sur la dernière phase de l’exercice :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Objectif 6 : Trouver un nom, un logo et une histoire à l’aide de tous les éléments restants.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;And… voilà ! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De mon coté, niveau développement, j’ai commencé à mettre au point un dashboard qui sera disponible en live sur l’écran principal. Plusieurs informations importantes doivent y apparaitre :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un compte à rebours par rapport à la date de présentation des MVPs : fin mai ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Les derniers tweets possédants le hashtag #nestup ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pour chaque startup afficher une métrique en particulier qui sera updatée tous les matins ;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour cela, nous avons décidé d’utiliser &lt;a href=&quot;dashing.io&quot;&gt;Dashing&lt;/a&gt; et principalement sont fork basé sur node.js : &lt;a href=&quot;https://github.com/fabiocaseri/dashing-js&quot;&gt;dashing-js&lt;/a&gt;. L’utilisation est relativement simple : une configuration de modules et du css/js pour personnaliser la board. Voici un screenshot de la V.0.1 (nous sommes toujours en attente des métrics des startups) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/nest-up-adventures/dashing-v-0-1.png&quot; alt=&quot;dashing v.0.1&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’url suivera dès qu’il y aura plus d’informations. Certainement mercredi ;)
D’ici là, portez-vous bien !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/dashboard/brainstorm/comments/2015/04/14/mes-aventures-au-nest-number-4.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/dashboard/brainstorm/comments/2015/04/14/mes-aventures-au-nest-number-4.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>nest&#39;up</category>
        
        <category>dashboard</category>
        
        <category>brainstorm</category>
        
        <category>comments</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes aventures au NEST #3</title>
        <description>&lt;p&gt;Un petit article pour relater les différents points que nous avons abordé lors de cette troisième matinée au sein du NEST : les metrics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ceux qui ne savent pas ce que c’est, je vous invite à faire un petit tour du coté de &lt;a href=&quot;http://www.google.com/analytics/&quot;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; ou de &lt;a href=&quot;https://www.kissmetrics.com&quot;&gt;KISSmetrics&lt;/a&gt; pour de plus amples informations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après plusieurs recherches, voici un listing des six métriques les plus importantes à traquer :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;visites-qualifies&quot;&gt;Visites qualifiées&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;Cette métrique est vivement recommandée pour tous les marketeurs. En effet, elle capte deux dimensions importantes qu’aucun autre système métrique simple ne fait : elle associe à la fois le quantitatif (nombre d’individus) et le qualitatif (les interactions des utilisateurs, ce qui suggère un degré d’intérêt de la part des consommateurs). Selon le canal utilisé, les métriques du marketeur varient, néanmoins l’accent est toujours mis sur le comportement – une démarche bien différente que les autres mesures de performance classiques.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;le-taux-de-clics&quot;&gt;Le taux de clics&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;Le taux de clic est la métrique la plus utilisée par les annonceurs en ligne. Cela correspond au pourcentage d’internautes exposés à un contenu publicitaire qui ont cliqué sur celui-ci afin de se rendre sur le site de l’annonceur ou de répondre à la sollicitation du message. Bien que son importance décroit et que cette métrique n’est pas toujours représentative, le taux de clic reste une des mesures les plus utilisées par les entreprises pour mesurer la performance de leurs actions marketing. Par exemple, un taux de clic supérieur à 1% peut-être considéré comme bon mais certains scores peuvent dépasser les 10%, difficile d’émettre un jugement. Certains supports se font rémunérer sur la base de ce taux de clic : on parle de rémunération au clic.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;image-de-marque-perue&quot;&gt;Image de marque perçue&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;Cette métrique est calculée en déterminant le changement de perception de la marque auprès d’un public bien défini, en comparant les résultats à ceux d’un groupe témoin qui n’a pas été exposé à l’image de cette même entreprise (ou au message).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;le-taux-dengagement&quot;&gt;Le taux d’engagement&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;L’engagement fait référence à la création d’un intérêt ou d’une attention favorable de l’internaute envers votre site. Il s’agit d’un ensemble spécial de mesures intégrées qui saisit le degré de l’influence d’un contenu ou d’une annonce. Vous pouvez mesurer le degré d’engagement d’un internaute sur votre site à l’aide, par exemple, du temps passé sur le site, l’inscription à une newletter, l’abonnement au fil RSS, la soumission d’un commentaire, l’intervalle entre les visites d’un même internaute, etc. Basé sur un système de points de valeur flexible, le taux d’engagement fonctionne sur tous les médias digitaux, que ce soit des vidéos, des applications mobiles,  jusqu’aux réseaux sociaux.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;le-taux-de-conversion&quot;&gt;Le taux de conversion&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;Le taux de conversion correspond au rapport entre les internautes ayant réalisé l’action recherchée dans le cadre de votre action marketing par rapport au nombre total d’utilisateurs touchés par l’action. Bien souvent, un internaute « convertit » au moment où il achète un produit, s’inscrit à une Newsletter, s’abonne à un flux RSS ou télécharge un fichier. Cependant, une action de fin peut être aussi un « like », une « vue » d’une vidéo, un « follower » sur Twitter, etc. C’est le but ultime d’une page Web ou d’une publicité.
Vous devez vérifier la façon dont vous calculez votre taux de conversion. Par exemple, est-ce que le dénominateur sera les visiteurs uniques ou le nombre de visites? Cela peut avoir un impact conséquent sur votre organisation et pourra influencer la stratégie que vous mettrez en place. C’est donc une métrique essentielle pour déterminer l’efficacité de la campagne marketing mise en œuvre.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ces différentes métriques représentent l’efficacité d’une stratégie de webmarketing qui va générer de l’engagement, une action, favoriser l’image de marque, etc. Mais les buts atteints sont-ils finalement rentables pour l’entreprise ?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;retour-sur-investissement-roi&quot;&gt;Retour sur investissement (ROI)&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;Le ROI est une mesure financière qui représente la valeur créée par votre campagne marketing. Les entreprises ont besoin de déterminer si oui ou non un programme social média est efficace. Cela dépend en grande partie des objectifs de l’entreprise sur les médias sociaux et l’organisation de celle-ci.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Si l’objectif est de mesurer le trafic, la vente ou le référencement, il est possible d’avoir une approche plus quantitative.  Il y a quelques outils gratuits qui peuvent vous aider avec ce type de mesure, y compris Google Analytics et Feedburner qui sont essentiels. Ce sont des outils gratuits qui aident à analyser le trafic de ​​votre entreprise, nombre d’abonnés, optimisation des mots clés et autres tendances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez envie de creuser le sujet, je vous invite à lire cet &lt;a href=&quot;http://articles.bplans.com/the-6-most-important-web-metrics-to-track-for-your-business-website/&quot;&gt;article&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ce qui concerne l’après-midi, nous avons passé en revue les besoins de quatre startups. Ce qui est revenu constamment était une landing page composée d’une description de leur “value proposition” ainsi qu’un champs email. Pour les plus avancés nous avons également eu une demande de mise en place de scripts permettant de sortir une liste d’utilisateurs twitter belges parlant de cuisine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solution fût rapidement implémentée à l’aide de l’&lt;a href=&quot;https://dev.twitter.com/overview/documentation&quot;&gt;api twitter&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// twitter.api.js&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Twitter&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;require&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;twitter&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;client&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;Twitter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;({&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;consumer_key&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;process&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;env&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;TWITTER_CONSUMER_KEY&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;consumer_secret&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;process&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;env&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;TWITTER_CONSUMER_SECRET&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;access_token_key&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;process&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;env&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;TWITTER_ACCESS_TOKEN_KEY&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;access_token_secret&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;process&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;env&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;TWITTER_ACCESS_TOKEN_SECRET&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;params&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;q&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;cuisine&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;lang&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;fr&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;count&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;100&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;};&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;client&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;get&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;search/tweets&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;params&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;err&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;tweets&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;res&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;err&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;throw&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;err&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;tweets&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// or save it in database !&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Voilà c’est tout pour cette troisième journée. Pour ce weekend, je vais écrire mon premier article en anglais sur la création d’un petit tools avec Meteor et l’api twitter pour la récupération d’offres d’emplois mais je dois encore améliorer le système. La version beta est disponible &lt;a href=&quot;http://needrr.meteor.com/&quot;&gt;ici&lt;/a&gt; ainsi que son &lt;a href=&quot;https://github.com/maximeshr/needrr&quot;&gt;code source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À la semaine prochaine !&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/metrics/hacking/twitter/api/2015/04/10/mes-aventures-au-nest-number-3.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/nest'up/metrics/hacking/twitter/api/2015/04/10/mes-aventures-au-nest-number-3.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>nest&#39;up</category>
        
        <category>metrics</category>
        
        <category>hacking</category>
        
        <category>twitter</category>
        
        <category>api</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
