<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maxime Sahroui - Freelance JavaScript Developer</title>
    <description>I&#39;m a freelance JavaScript developer from Belgium. I like : JavaScript, Node.js, AngularJS, Meteor, startup world, growth hacking and agile methodologies.
</description>
    <link>http://maximesahroui.be/</link>
    <atom:link href="http://maximesahroui.be/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 22:49:03 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2015 22:49:03 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Retour sur ma première semaine en freelance</title>
        <description>&lt;p&gt;Ce billet point plutôt vers la première quinzaine que la première semaine mais bon passons !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OUAH - OUAH - OUAAAAH ! C’est juste génial en fait !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon je dois vous avouer que j’étais légèrement stressé pour mon dernier jour de pré-avis, mais tout s’est relativement bien passé. Et ce, même si mon chien s’est barré de chez moi toute la journée (jusque 23h) alors que je devais descendre sur Paris pour voir mon premier prospect le soir même. On l’a retrouvé (plein de fumier, le petit &lt;em&gt;salopard&lt;/em&gt;) en bonne santé et bien fatigué. Ais-je mentionné les quinze centimètres de neige ? Breeef, une journée comme on les aime… avec tout de même son lot de surprise : un appel d’une startup souhaitant travailler avec moi ASAP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIIIM, le doigt est dans l’engrenage. Ça y est, le plus difficile est derrière moi. Et je peux vous dire que ça fait du bien au mental ce genre de nouvelles. Bon, il me reste encore quelques points à régler dont un entretien sur Paris le lendemain (qui s’avérera négatif deux semaines plus tard, malheureusement, mais la concurence était élevée !) ainsi que diverses opérations administratives (c’est chiant mais faut bien les faire !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le reste du weekend se déroule sans encombres, et c’est tant mieux ! Le retour Paris - Beauvais - Couvin est assez long mais on s’y fait à force, et puis ça permet de réfléchir aux prochaines étapes :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment vais-je créer mes templates de documents ? Comment vais-je facturer à mes clients ? Vais-je vraiment utiliser un cahier de charge, c’est tellement surfait dans les méthodologies agiles !? Et &lt;strong&gt;surtout&lt;/strong&gt;, quels sont les services que je vais proposer à mes clients ? Beaucoup de questions auxquelles il faut répondre avant de se lancer, car je sais d’expérience, que ce sont des questions récurentes lors d’entretiens, téléphoniques ou non. Et au même titre que ces questions : comment vais-je attirer mes clients ? Sur quoi baser ma stratégie marketing ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne croyez pas que cela soit simple, à ce jour, je n’ai toujours pas répondu à toutes ces questions et c’est tant mieux d’un coté, cela me permet une certaine flexibilité dans mes actions et puis, rien ne presse ! Tant que mes actions suivent l’éthique de mon entreprise, je serai content.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc une grosse semaine passé à écrire des documents et divers profils sur les sites de freelance en vogue. Je conseille fortement HopWork, car c’est là où j’ai reçu le plus de demande de devis et ce, très rapidement. N’hésitez pas à faire recommander votre profil pour de meilleurs résultats (c’est conseillé ! même si je n’ai toujours pas eu le temps de le faire).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma semaine se termine tranquillement avec un entretien dans les locaux de la startup. Petit entente pour commencer tout en testant mes compétences : deux jours et demi par semaine à travailler sur le projet. Mieux que rien n’est ce pas ? Surtout que le projet est super intéressant et porte sur des technologies qui m’intéressent fortement : Node.js, MongoDB et AngularJS. Par contre le gros point noir concerne la distance maison-bureau qui est d’environ 110 kilomètres, soit 2:15 de trajet en train ( x2 pour aller-retour) ce qui me fait perdre environ 4:30 par jour de travail complémentaire sur d’autres projet. Je crois que je vais devoir envisager d’acheter un nouveau portable ou au minimum une nouvelle batterie (autonomie actuelle : 5 minutes) parce que lire c’est bien, mais c’est épuisant…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis à part ce soucis de transport, c’est juste énorme ! L’ambiance startup sied à merveille avec mon comportement et mes besoins : des rapports entre collègues (indépendant également) équitables, plaisants et je pense, maintenables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà pour cette première aventure. La suite d’ici quelques mois !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/autre/2015/02/13/retour-sur-ma-premiere-semaine-en-freelance.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/autre/2015/02/13/retour-sur-ma-premiere-semaine-en-freelance.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>autre</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Installer un stack Rails complet sous Linux</title>
        <description>&lt;p&gt;Je croise de plus en plus d’utilisateurs sur internet qui n’arrivent pas à configurer correctement Ruby et Rails sur leurs machines virtuelles… Voici un petit guide rapide et sympathique que j’utilise pour travailler. Ce guide comprend l’installation de :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ruby (avec RVM ou RBENV)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Git&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rails&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;MySQL&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PostgreSQL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;installation-de-ruby&quot;&gt;Installation de Ruby&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous allons installer la dernière version stable de Ruby : &lt;strong&gt;2.2.0&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La première étape consiste en l’installation des dépendances :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;sudo apt-get update
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;sudo apt-get install git-core curl zlib1g-dev build-essential libssl-dev libreadline-dev libyaml-dev libsqlite3-dev sqlite3 libxml2-dev libxslt1-dev libcurl4-openssl-dev python-software-properties&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Maintenant deux choix s’offrent à vous : utiliser &lt;a href=&quot;https://rvm.io/&quot;&gt;RVM&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&quot;http://rbenv.org/&quot;&gt;RBENV&lt;/a&gt; (voir compiler vous même les sources, c’est possible et fonctionnel). Pour ce qui est de mon choix personnel, je préfère utiliser RVM que je trouve plus simple d’utilisation surtout au niveau de la gestion des gemsets (principalement la syntaxe de création). Je vous conseil la lecture de ce &lt;a href=&quot;http://jonathan-jackson.net/rvm-and-rbenv&quot;&gt;post&lt;/a&gt; pour un avis plutôt objectif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attention, si comme moi, vous n’utiliser pas le bash (pour moi : &lt;a href=&quot;http://www.zsh.org/&quot;&gt;zsh&lt;/a&gt; avec &lt;a href=&quot;https://github.com/robbyrussell/oh-my-zsh&quot;&gt;oh-my-zsh&lt;/a&gt;), modifiez le fichier suivant &lt;strong&gt;.bashrc&lt;/strong&gt; par votre fichier de configuration !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;installation-via-rvm&quot;&gt;Installation via RVM&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;sudo apt-get install libgdbm-dev libncurses5-dev automake libtool bison libffi-dev
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;curl -L https://get.rvm.io &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;|&lt;/span&gt; bash -s stable
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;source&lt;/span&gt; ~/.rvm/scripts/rvm
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;source ~/.rvm/scripts/rvm&amp;quot;&lt;/span&gt; &amp;gt;&amp;gt; ~/.bashrc
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;rvm install 2.2.0
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;rvm use 2.2.0 --default
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;ruby -v&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;installation-via-rbenv&quot;&gt;Installation via RBENV&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;git clone git://github.com/sstephenson/rbenv.git .rbenv
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;export PATH=&amp;quot;$HOME/.rbenv/bin:$PATH&amp;quot;&amp;#39;&lt;/span&gt; &amp;gt;&amp;gt; ~/.bashrc
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;eval &amp;quot;$(rbenv init -)&amp;quot;&amp;#39;&lt;/span&gt; &amp;gt;&amp;gt; ~/.bashrc
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;exec&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$SHELL&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;git clone git://github.com/sstephenson/ruby-build.git ~/.rbenv/plugins/ruby-build
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;export PATH=&amp;quot;$HOME/.rbenv/plugins/ruby-build/bin:$PATH&amp;quot;&amp;#39;&lt;/span&gt; &amp;gt;&amp;gt; ~/.bashrc
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;exec&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$SHELL&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;rbenv install 2.2.0
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;rbenv global 2.2.0
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;ruby -v&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dernière petite astuce concernant la non-installation de la documentation de vos packages localement (pour une installation plus rapide) :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;gem: --no-ri --no-rdoc&amp;quot;&lt;/span&gt; &amp;gt; ~/.gemrc&lt;span class=&quot;sb&quot;&gt;`&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Rien de bien complexe n’est-ce pas ? :D&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;configuration-de-git&quot;&gt;Configuration de Git&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je ne vais pas vous expliquer ce qu’est git, certains &lt;a href=&quot;http://git-scm.com/&quot;&gt;sites&lt;/a&gt; le font mieux que moi. Pour les plus débutants, je conseil un petit tour du coté de &lt;a href=&quot;https://try.github.io/levels/1/challenges/1&quot;&gt;trygit&lt;/a&gt; pour se faire une idée de l’outil. Sachez qu’il s’agit, actuellement, du meilleur outil de versioning au monde. Et ceux qui me diront que SVN c’est de la bombe… et bah c’est faux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la configuration :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;git config --global color.ui &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;true&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;git config --global user.name &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;VOTRE NOM&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;git config --global user.email &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;VOTRE@EMAIL.com&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;ssh-keygen -t rsa -C &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;VOTRE@EMAIL.com&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La dernière ligne n’est utile que si vous souhaitez lier votre compte &lt;a href=&quot;https://github.com/&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt; pour éviter de vous authentifier à chaque fois. Je vous laisse lire la &lt;a href=&quot;https://help.github.com/articles/generating-ssh-keys/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; à ce propos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;installation-de-rails&quot;&gt;Installation de Rails&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Premièrement, vous devez installer nodejs pour permettre à coffeescript de fonctionner correctement. Pour cela, je vous invite à consulter &lt;a href=&quot;http://maximesahroui.be/javascript/2014/11/18/installer-node-dot-js-sans-les-droits-administrateur-sous-ubuntu.html&quot;&gt;mon article&lt;/a&gt; sur ce sujet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la suite, rien de difficile :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;gem install rails
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;rails -v&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si vous utilisez RBENV, n’oubliez pas de faire un coup de &lt;code&gt;$ rbenv rehash&lt;/code&gt; après l’installation d’une gem !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;installation-de-mysql&quot;&gt;Installation de MySQL&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Par défault, Rails utilise sqlite3, mais souvent, vous aurez besoin d’un DBMS moins versatile ! Pour cela, installez MySQL simplement :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;sudo apt-get install mysql-server mysql-client libmysqlclient-dev&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Voilà pour la configuration du stack.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crer-une-application-rails&quot;&gt;Créer une application Rails&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Créons maintenant notre application Ruby on Rails :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# &amp;#39;rails new myapp&amp;#39; va créer une application avec sqlite3&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# ici nous souhaitons utiliser mysql&lt;/span&gt;
rails new myapp -d mysql

&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# changement de répertoire&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;myapp

&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# modifiez le fichier config/database.yml avec&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# les informations de votre base de données avant&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# de lancer cette commande qui créera votre base de données&lt;/span&gt;
rake db:create

&lt;span class=&quot;c&quot;&gt;# lancez votre serveur sur localhost:3000 (par défaut)&lt;/span&gt;
rails server&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Votre application est disponible via l’url : &lt;a href=&quot;http://localhost:3000&quot;&gt;http://localhost:3000&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/ruby/2015/01/29/installer-un-stack-rails-complet-sous-linux.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/ruby/2015/01/29/installer-un-stack-rails-complet-sous-linux.html</guid>
        
        
        <category>ruby</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>BetaGroup Event, où comment passer une bonne soirée</title>
        <description>&lt;p&gt;J’ai eu la chance de participer au &lt;a href=&quot;http://bw.betagroup.be/&quot;&gt;BetaGroup&lt;/a&gt; à Nivelles ce jeudi 22/01. L’événement se déroulait au &lt;a href=&quot;http://www.capinnove.be/&quot;&gt;CapInnove&lt;/a&gt;, une couveuse d’entreprise et qui dit couveuse d’entreprise dit entrepreneurs. Le coeur d’événement : cinq startups pour cinq minutes de présentation ainsi que des échanges directement en live et sur Twitter (#BetaGroup).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tous les projets étaient intéressants et innovants. Certains plus que d’autres mais j’ai été, de manière générale, très impressioné. Voici les différentes thématiques qui ont été abordées :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Analyse et étude des flux de clients dans les grands magasins ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Faire participer son audiance dans le cadre de conférences, meetings et en classes ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La technologie et les séniors, un marché à conquérir ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La facturation facile pour les indépendants et les PMEs ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Théorie des graphes pour la gestion logistique en usine ;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bilan de la soirée : du rire, des choses intéressantes et surtout de nouveaux contacts.Je tiens à remercier l’équipe du &lt;a href=&quot;http://www.capinnove.be/&quot;&gt;CapInnove&lt;/a&gt; qui m’a accueilli avec le sourire ainsi que pour la qualité de leurs locaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petit partage pour mes amis de chez &lt;a href=&quot;http://dandycoding.com/&quot;&gt;DandyCoding&lt;/a&gt; et leur application &lt;a href=&quot;https://direct-invoice.com/fr&quot;&gt;DirectInvoice&lt;/a&gt; ainsi que pour &lt;a href=&quot;http://squiweb.be/&quot;&gt;SquiWeb&lt;/a&gt; qui m’a accompagné durant toute la durée de l’événement ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/autre/2015/01/24/betagroup-event-ou-comment-passer-une-bonne-soiree.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/autre/2015/01/24/betagroup-event-ou-comment-passer-une-bonne-soiree.html</guid>
        
        
        <category>autre</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vers l&#39;infini et 2015</title>
        <description>&lt;p&gt;Tout d’abord, je vous souhaite à tous une excellente année 2015 ! Tous mes voeux de bonheur, de paix et de sérénité pour cette nouvelle année ainsi que la réalisation de vos souhaits les plus chers!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que d’événements pour deux petites semaines :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Noël (à 300 bornes) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un projet de 10 jours plié en 5 (quand comprendront-ils…) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De belles rencontres à l’espace de coworking ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La journée du 31 clôturée à 17:30 (mais je vous en prie!) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un réveillon en semi-forme (comme les hobits mais pour la motivation) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Une soirée de folie (malgré tout!) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De la vaiselle en veux-tu, en voilà ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des factures bien sympathiques (dédicace à la SPW) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Des résolutions reportées de 2014, elles-mêmes reportées de 2013 (j’y reviendrai) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Une montagne de documents relatifs à mon entreprise (Yay!) ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un chien en mue…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;voilà, je crois que j’en ai terminé. Ha non, je bosse demain (pas de chance…).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bon malgré tout (ça!), je suis assez content de ces deux semaines. J’ai pu me reposer et réfléchir légèrement à l’orientation que va prendre mon entreprise. Je dois encore alouer quelques heures à la finalisation du website (made w/ Jekyll) ainsi qu’à la finalisation du cahier de charges : je sais où je suis et où je vais! (c’est déjà une bonne chose par rapport au début du mois)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mine de rien, c’est un appel téléphonique avec un prospet qui m’a fait comprendre l’importance de la préparation. Non mais c’est vrai, tu as l’air tellement con au téléphone lorsque l’on te demande ton salaire journalier et que tu ne sais pas quoi répondre. Bon je suis pas (trop) con non plus, la conversation était pas tant à chier que ça! Juste que certaines choses ne sortent pas encore naturellement et ça, ça fait mal! Comme lorsque dans un diner, on te demande :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Et toi, tu fais quoi dans la vie ?”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et que tu réponds un truc du style :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Bah je développe des sites web, …en PHP3, …avec DreamWeaver.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous imaginez dire ça ? Sérieusement ? Bon, je ne suis pas du genre à juger, faut de tout pour faire un monde hein! Mais bon ça reste plus classe de dire :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Je propose une expertise informatique fiable et compétitive à mes clients tout en développant des applications de qualité à l’aide d’outils et méthodes modernes. Voici ma carte, ça te servira certainement un jour. /blink”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon faut pas non plus que ce soit (que) de la poudre aux yeux. De toute manière, j’aime rester humble et honnête sur mes compétences : je sais faire, je le dis, je le fais. J’ai d’ailleurs tenu à garder certaines de mes valeurs dans mon entreprise :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Droiture : On fournit des produits de qualités. C’est à dire du code propre, maintenable et bien docummenté.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Courage : On assume notre éthique, nos succès, nos doutes et nos échecs. Mieux, on les partage avec vous.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bienveillance : On abhorre le stress. On croit que le plaisir est un facteur essentiel dans la réussite professionnelle.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Respect : Par défault, on fait confiance à nos interlocuteurs, et on demande la réciproque.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sincérité : On ne se cache pas derrière nos pensées. On dit ce que l’on pense et on fait ce que l’on dit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Un vrai manifeste de samourai. (oui, j’ai abandonné la mascotte &lt;em&gt;ninja&lt;/em&gt; qui est assez en désaccord avec ces valeurs)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je reviendrai vers vous prochainement avec des articles sur les différents objectifs que je me suis fixé pour la fin janvier ainsi que les outils et méthodes que j’ai sélectionné pour le développement made in ranqed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A très vite ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/autre/2015/01/01/vers-linfini-et-2015.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/autre/2015/01/01/vers-linfini-et-2015.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
        <category>autre</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>f.lux, pour le bien de vos yeux</title>
        <description>&lt;p&gt;Avec l’hiver venu, et la nuit qui tombe à 16h30, la lumière des écrans picote les yeux. Les créateurs du petit logiciel &lt;a href=&quot;https://justgetflux.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;f.lux&lt;/a&gt; ont pensé à vos globes oculaires et proposent un petit software qui va adoucir la lumière de votre moniteur au moment du coucher du soleil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils proposent sur leur site web &lt;a href=&quot;https://justgetflux.com/research.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;une étude&lt;/a&gt; qui explique que la lumière bleue de l’écran trouble le sommeil. L’étude affirme même que deux heures de lecture sur une tablette ou un écran avant d’aller au lit peuvent retarder la prise de sommeil d’une heure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est pourquoi, après avoir renseigné votre position sur la planète à f.lux, il se synchronisera avec l’heure du coucher de soleil local et jaunira plus ou moins légèrement (en fonction de vos préférences) la lumière de votre écran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les sérivores et autre designers, vous pouvez lui dire de se désactiver pendant une heure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Testé et approuvé, et ce depuis plusieurs années ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Dec 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/autre/2014/12/27/f-dot-lux-pour-le-bien-de-vos-yeux.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/autre/2014/12/27/f-dot-lux-pour-le-bien-de-vos-yeux.html</guid>
        
        
        <category>autre</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Joyeux Noël à vous, chers lecteurs !</title>
        <description>&lt;p&gt;Je profite d’un rapide passage à mon domicile pour vous souhaitez un excellent réveillon de Noël.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks you &amp;amp; Merry X-mass!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/autre/2014/12/24/joyeux-noel-a-vous-chers-lecteurs.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/autre/2014/12/24/joyeux-noel-a-vous-chers-lecteurs.html</guid>
        
        
        <category>autre</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lancement de ranqed pour le 1er janvier 2015</title>
        <description>&lt;p&gt;Une petite news rapide - tant qu’il me reste un peu de temps se soir - pour vous annoncer le lancement officiel de mon entreprise unipersonnelle de services web : ranqed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mon objectif est d’obtenir une expérience probante sur la scène ruby belge rapidement tout en proposant des services de qualités. C’est aussi l’opportunité idéale pour améliorer mes compétences tant sur le plan informatique et technique que social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’apréhende énormément ma première mission, principalement à cause des informations diffusées par les médias sur le statut des indépendant. Franchement, si on les écoutait, personne ne devrait troquer sa vie de “debout, métro, dodo” pour la liberté du freelance : Trop risqué, trop difficile, trop à payer (bon ça c’est vrai!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je reste évidemment conscient des risques mais après tout, qui ne tente rien n’a rien ! De toute manière ma situation salariale ne me permettait plus de vivre sereinement à cause de mon déménagement. Donc c’est parti, on retrousse ses manches et on bosse tard le soir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je posterai un article d’ici quelques jours sur les différentes démarches et choix que j’ai effectué lors de la création de mon activité indépendante. Certes compliqués (les choix) aux premiers abords, mais rapidement éclairés par les personnes compétentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A très vite ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: Si vous avez des clients potentiels, n’hésitez pas à me contacter !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/2014/12/17/lancement-de-ranqed-pour-le-1er-janvier-2015.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/2014/12/17/lancement-de-ranqed-pour-le-1er-janvier-2015.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>May the Freelance Spirit be with me</title>
        <description>&lt;p&gt;Et oui, voilà, c’est fait ! Je suis maintenant en phase de passer indépendant #yay !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La chose la plus difficile a certainement été de présenter ma démission à mon patron, mais c’est fait et, bon dieu, qu’est ce qu’on se sent léger après ça !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon j’ai très vite été ratrappé par la paperasse : inscriptions, achats, rendez-vous divers et pas que le comptable… Mais pour le moment ça se passe plutôt bien ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour reprendre un excellent article de &lt;a href=&quot;http://www.miximum.fr/freelance-deux-ans-plus-tard%E2%80%A6.html&quot;&gt;Thibault Jouannic&lt;/a&gt;, voici les différentes étapes clés pour se lancer correctement en tant qu’indépendant :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mettre du pognon de côté, histoire de voir venir ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trouver un client ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prendre son courage à deux mains ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Démissionner ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Taffer ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Facturer ;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recommencer ;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La prochaine étape sera certainement ma première facturation ainsi que la prospection, mais j’ai confiance en mes capacités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À moi le monde des grands !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/freelance/2014/11/28/may-the-freelance-spirit-be-with-me.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/freelance/2014/11/28/may-the-freelance-spirit-be-with-me.html</guid>
        
        
        <category>freelance</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Installer Node.js sans les droits administrateur sous Ubuntu</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous allons installer &lt;a href=&quot;http://nodejs.org/&quot;&gt;node.js&lt;/a&gt; dans le dossier ~/.local à la place de /usr/local (qui requière les droits d’administration). Une version alternative consiste à utiliser &lt;a href=&quot;https://github.com/creationix/nvm&quot;&gt;NVM&lt;/a&gt; mais nous en discuterons une prochaine fois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ajouter à votre fichier ~/.npmrc (si il n’existe pas créez-le)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;root&lt;/span&gt;    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; /home/YOUR-USERNAME/.local/lib/node_modules
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;binroot&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; /home/YOUR-USERNAME/.local/bin
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;manroot&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; /home/YOUR-USERNAME/.local/share/man&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Télécharger le code source de node et installer le dans votre fichier &lt;strong&gt;.local&lt;/strong&gt;. Attention, il est possible que certaines dépendances soit requises pour une installation propre via make (comme gcc). De plus amples informations sont disponibles &lt;a href=&quot;https://help.ubuntu.com/community/CompilingEasyHowTo&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;wget http://nodejs.org/dist/v0.10.33/node-v0.10.33-linux-x64.tar.gz
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;tar xf node-v0.10.33-linux-x64.tar.gz
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;node-v0.10.33-linux-x64
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;./configure --prefix&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;~/.local
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;make
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;make install&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Créer maintenant un lien symbolique vers ~/.node_modules&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd&lt;/span&gt; ~
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;ln -s .local/lib/node_modules .node_modules&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Il ne reste plus qu’à ajouter ~/.local/bin à votre &lt;code&gt;$PATH&lt;/code&gt; (via ~/.bashrc ou ~/.zshrc)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;export &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;PATH&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$HOME&lt;/span&gt;/.local/bin:&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$PATH&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Voilà node et npm sont installés et opérationnels&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;which npm
/home/dev/.local/bin/npm&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/javascript/2014/11/18/installer-node-dot-js-sans-les-droits-administrateur-sous-ubuntu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/javascript/2014/11/18/installer-node-dot-js-sans-les-droits-administrateur-sous-ubuntu.html</guid>
        
        
        <category>javascript</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Passage au Standing Desk</title>
        <description>&lt;p&gt;Cela fait plusieurs mois que j’entends parler de “Standing Desk”. J’ai donc voulu essayer d’améliorer mon bureau pour pouvoir travailler debout et assis lorsque l’envie se fait sentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis parti sur une base “&lt;strong&gt;do it yourself&lt;/strong&gt;” made in Ikea :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les dimensions (50 x 120) de mon bureau ne me permettant pas de simplement acheter une table d’appoint (le modèle &lt;a href=&quot;http://www.ikea.com/be/fr/catalog/products/40104294/&quot;&gt;lack&lt;/a&gt; pour les connaisseurs), j’ai du improviser et bricoler légèrement (oui, papa tu as été d’un grand secours ! #honte).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;quatre pieds de table (&lt;a href=&quot;http://www.ikea.com/be/fr/catalog/products/90217972/&quot;&gt;ADILS&lt;/a&gt;) : 10 € (2.5 €/pièce)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;une planche de support blanche (récupération, merci papa !) : 0 €&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;de l’huile de coude (pour recouper les pieds de table à la bonne hauteur : 30cm) : 0 €&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Je trouve le résultat final sympathique :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/standing-desk/before.jpg&quot; alt=&quot;avant&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/standing-desk/after.jpg&quot; alt=&quot;après&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous ajoute également un article (en anglais) sur la problématique qu’engendre le fait de rester assis toute la journée (c’était mon cas &lt;strong&gt;avant&lt;/strong&gt;) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/standing-desk/info.jpg&quot; alt=&quot;standing-desk&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne lecture ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://maximesahroui.be/autre/2014/11/16/passage-au-standing-desk.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://maximesahroui.be/autre/2014/11/16/passage-au-standing-desk.html</guid>
        
        
        <category>autre</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
